---
layout: page
title: Java Разработка!
permalink: /
---

# Java Разработка!

<br/>

### Все материалы с сылками на обучающие материалы переехали на <a href="https://labs.javadev.ru">labs.javadev.ru</a>

Здесь планируется оставить только примеры проектов в которых можно <a href="/src/">посмотреть код</a>. И всякие практические вещи.

Пока таких материалов мало!

Если изучаете материалы по **java** и разрабатываете какие-нибудь проекты, поделитесь готовыми решениями. Сам в последнее время занимаюсь js и могу поделиться, например, <a href="//jsdev.ru/codes/">вот такими проектами</a>.

Наша группа в телеграм для обсуждения экосистемы java - javadev_ru

В экосистему включаем и Spring, и Oracle ADF, и Scala, и Kotlin, и Groovy, и BigData.

Так как сам сейчас плотно с java не работаю, мне было бы интересно поддерживать форму и быть в курсе того, чем занимаются java разработчики.

<br/>

Как я уже написал, последнее время занимаюсь современным js. Js также огромен и лично я сосредоточен на Node.js, React/Next.js, Hooks, Redux, TypeScript, REST/GraphQL, MongoDB, PostgreSQL, облака, контейнеры, kubernetes, GitHub Actions.

Наша группа в телеграм для обсуждения экосистемы javascript - jsdev_ru

Если есть что обсудить, поделиться чем-то полезным, заходите.

<br/>

### Учи Английский, Блеать !!!

<br/>

<div align="center">
    <img src="/img/english/english.jpg" alt="Учи английский!" border="0">
</div>

<br/><br/>

<div align="center">
    <img src="/img/english/study-english.jpg" alt="Учи Английский, Блеать!" border="0">
</div>

<br/>

<a href="/english/">Материалы, которые могут быть полезны изучающим английский язык</a>

<br/>

Основной сайт по java разработке, все же <a href="https://javadev.org">javadev.org</a>. Материалы собираются в основном там. Здесь только то, что есть на русском.

Для контактов:<br/>
<img src="/img/a3333333mail.gif" alt="Marley" border="0" />
